Trabajo Grupal de Sistemas distribuidos de IIN.
Proyecto para el Sistema Departamental de Suministros de NIS.


Colaboradores
Pablo César Bordón Battilana
Maria Soledad Decoud Barrios
Denis Amilcar Giménez
Emanuel Antonio Ayala Ruiz
María Laura Capdevila Castro




Requerimientos
Como mínimo JDK 1.8 y un IDE que soporte proyectos Java Maven como por ejemplo Netbeans, Eclipse o IntelliJ.


Ubuntu OS


   Actualizar repositorio
    
    sudo apt update
   Instalar el JDK (Java development kit)
    
    sudo apt install default-jdk
   Instalar un IDE de Java (en este ejemplo netbeans)
   
    sudo apt install netbeans




WindowsNT-based OS (Windows 10, Windows 11, etc)
   Usar los instaladores
   
   JDK por Oracle:
   https://www.oracle.com/java/technologies/javase/javase-jdk8-downloads.html
   
   Netbeans por Apache:
   https://netbeans.apache.org/download/nb120/nb120.html
   
Estructura de Base de Datos


Se utilizó un array como base de datos, donde se van concatenando y almacenando para poder reutilizarse o tener como registro.


Como poblar


Para poblar la base de datos lo que se hace es que los datos iniciales cargados automáticamente se almacenan en nuestra estructura (array) designada como base de datos.




 
 Compilación y Ejecución
    
Para el servidor


java -jar ServerNIS/target/ServerNIS-1.0-SNAPSHOT.jar 


Para el/los clientes


java -jar ClienteNIS/target/ClienteNIS-1.0-SNAPSHOT.jar
